
\section{Conclusiones}
En cuanto al circuito RL, se observó una dinámica de primer orden en su respuesta transitoria, donde la constante de tiempo $\tau$ caracterizó tanto la velocidad de establecimiento como la evolución de la tensión. Los resultados obtenidos mostraron una buena concordancia con las predicciones teóricas, validando el modelo utilizado dentro del margen de error experimental.

Por otra parte, al analizar el circuito RLC en serie se concluyó que la variación de los parámetros de resistencia y capacitancia modificó significativamente la respuesta transitoria. En particular, al aumentar la resistencia se observó un comportamiento más amortiguado, mientras que al disminuirla el sistema presentó oscilaciones antes de estabilizarse. Este comportamiento resultó consistente con el marco teórico. 

Luego se verificó que al disminuir la capacitancia también se redujo el tiempo necesario para que el circuito alcanzara el equilibrio. Esta observación concuerda con las predicciones teóricas, ya que la capacitancia influye en la dinámica del sistema a través de la frecuencia natural y, en consecuencia, en su tiempo característico de estabilización.

Adicionalmente, se analizó el efecto de modelar las pérdidas del inductor mediante resistencias equivalentes en serie y en paralelo. Se observó que el modelo con resistencia en paralelo presentó una mejor concordancia con los resultados experimentales, tanto en la amplitud del sobrepico como en el tiempo de ocurrencia del mismo. Esto sugirió que las pérdidas reales del inductor no se comportan únicamente como una resistencia serie, sino que incluyen efectos más complejos, como dependencias con la frecuencia o fenómenos asociados al núcleo magnético.

Finalmente, los resultados obtenidos permitieron comprobar la validez de la aproximación $\tau \sim \frac{1}{s_\text{dom}}$ en un RLC serie y de la aproximación $V_\text{out} \sim V(5\tau)$ tanto para un RLC serie como para un RL. Además, se evidenciaron las limitaciones de los modelos ideales y la importancia de considerar no idealidades para describir con mayor precisión el comportamiento de circuitos reales.

\newpage

